%@metapost:3geoanaexo31.mp
\par\compo{1}{3geoanaexo31}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Dans le repère $(O;I,J)$ ci-contre, placer les points $A(3~;~4)$, $B(-1~;~-4)$ et $C(-7~;~-1)$.
\item {\em On admet que } :
  \begin{center}
    $AB=\sqrt{80}$, $AC=\sqrt{125}$ et $BC=\sqrt{45}$.
    \end{center}
    Démontrer que $ABC$ est un triangle rectangle. Préciser l'angle droit.
\item\begin{enumerate}
\item Construire le point $D$, image du point $C$ par la translation
  qui transforme $B$ en $A$.
\item Donner les coordonnées du point $D$ par lecture graphique.
\end{enumerate}
\item Construire le cercle $(\mathscr{C})$ circonscrit au triangle $ABC$ en précisant le centre et le rayon.
\end{myenumerate}
}